**加來道雄**（，；）是日裔美国籍[理论物理学家](../Page/理論物理.md "wikilink")、未来学家、科普者（科技传播学），纽约大学的理论物理学教授，他曾写过多本有关物理学和相关话题的著作，这些著作常在电台、电视以及电影中出现，除此之外，他还撰写在线博客和文章。他还曾写过《Physics
of the Impossible》(2008)、《Physics of the Future》(2011)、《The Future of
Mind》(2014)，这几部作品都是纽约时报最畅销的书籍。他也曾主持过BBC、探索频道、历史频道、科学频道的一些特别节目。

## 经历

加來道雄出生于美国[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[圣何塞](../Page/圣何塞_\(加利福尼亚州\).md "wikilink")，父亲出生在美国加州帕罗奥图，母亲出生在马里斯维尔，父母亲在二战期间被美国政府囚禁在Tule
Lake War Relocation Center中，期间二人相遇，此后在那生下了他的哥哥。

在帕罗奥图的Cubberley High
School时，他在父母的车库里组装了粒子加速器，他承认：“这么做是为了能产生一束足够强大的伽马射线以来生成反物质。”在新墨西哥州阿尔伯克基市的National
Science
Fair中，加来道雄引起了物理学家[爱德华.泰勒的注意](../Page/愛德華·泰勒.md "wikilink")，后者将他保护起来，并授予他赫兹工程奖学金。

加来道雄1968年毕业于[哈佛大学](../Page/哈佛大学.md "wikilink")，1972年在[伯克利加州大学获博士学位](../Page/伯克利加州大学.md "wikilink")。最近25年执教于[纽约市立大学](../Page/纽约市立大学.md "wikilink")，还是[普林斯顿高等研究院和](../Page/普林斯顿高等研究院.md "wikilink")[纽约大学的访问学者](../Page/纽约大学.md "wikilink")。主要研究方向是[弦理論](../Page/弦理論.md "wikilink")、[超对称以及](../Page/超对称.md "wikilink")[万有理论](../Page/万有理论.md "wikilink")。

他著有許多面向大众的[科普书籍](../Page/科普.md "wikilink")，并在[纽约市的](../Page/纽约市.md "wikilink")[WBAI广播电台主持每周一次的节目](../Page/WBAI.md "wikilink")“Explorations”，讨论科学和其他大众话题。还在2006年参加了BBC的时间系列纪录片的录制工作，在片中担当主讲人。经常出现于各种包含物理理论的纪录片中。

据加来道雄说，其祖父年轻时去往[美国参加](../Page/美国.md "wikilink")[旧金山大地震的救援工作](../Page/1906年舊金山大地震.md "wikilink")，后来就留在了那里。

## 家庭

夫人：静枝（Shizue） 女：米歇尔（Michelle）、艾丽丝（Alyson）。

## 著作

  - —. *Parallel Worlds: A Journey Through Creation, Higher Dimensions,
    and the Future of the Cosmos*. Anchor, 2006. ISBN 1400033721

      -
        中譯本：《平行宇宙：穿越創世、高維空間和宇宙未來之旅》，伍義生、包新周譯，[暖暖書屋出版](../Page/暖暖書屋.md "wikilink")（2015年3月），ISBN：9789869091060

  - Kaku, Michio. *Einstein's Cosmos: How Albert Einstein's Vision
    Transformed Our Understanding of Space and Time*. Orion, 2004. ISBN
    0-297-84755-4

  - —. *Parallel Worlds: The Science of Alternative Universes and Our
    Future in the Cosmos*. Gardners, 2004. ISBN 0-7139-9728-1

  - —. *Strings, Conformal Fields, and M-Theory*. Springer, 1999. ISBN
    0-387-98892-0

  - —. *Introduction to Superstrings and M-Theory*. Springer, 1999. ISBN
    0-387-98589-1

  - —. *Visions: How Science Will Revolutionize the 21st Century and
    Beyond*. New York: Oxford University Press, 1999. ISBN 0-19-288018-7

  - —. *Physics of the Impossible*. New York: Doubleday, 2008. ISBN
    978-0-385-52069-0.

      -
        中譯本：《電影中不可能的物理學》，許晉福譯，世茂出版（2009年8月），ISBN：9789577769961

  - — and Jennifer Trainer Thompson. *Beyond Einstein: Superstrings and
    the Quest for the Final Theory*. New York: Oxford University Press,
    1998. ISBN 0-19-286196-4

  - —. *Hyperspace: A Scientific Odyssey Through Parallel Universes,
    Time Warps, and the Tenth Dimension*. New York: Oxford University
    Press, 1994. ISBN 0-19-286189-1

      -
        中譯本：《[穿越超時空－十度空間科學奇航](../Page/穿越超時空.md "wikilink")》\[<https://web.archive.org/web/20070805104122/http://www.books.com.tw/exep/prod/booksfile.php?item=0010059089%5D%EF%BC%8C%E8%94%A1%E4%B9%98%E5%BF%97、潘恩典譯，商周出版社出版（1998年10月15日>），ISBN：9576672066

  - —. *Quantum Field Theory: A Modern Introduction*. New York: Oxford
    University Press, 1993. ISBN 0-19-507652-4

  - — and Daniel Axelrod. *To Win a Nuclear War: The Pentagon's Secret
    War Plans*. South End Press, 1987. ISBN 0-89608-321-7

  - — and Jennifer Trainer (eds.) *Nuclear Power: Both Sides*. New York:
    W. W. Norton & Company, 1982. ISBN 0-393-01631-5

  - 郭兆林/譯,"愛因斯坦的宇宙",時報出版,2005年10月20日.

  - 加來道雄/譯者：曉穎,"不可思議的物理︰對光炮、力場、隱形傳送和時間旅行世界的科學探索"(PHYSICS OF THE
    IMPOSSIBLE︰A SCIENTIFIC EXPLORATION INTO THE WORLD OF PHASERS，FORCE
    FIELDS，TELEPORATION，AND TIME TRAVEL), 上海科學技術文獻出版社, 2009年4月1日.

  - (2011)

## 外部链接

  - [个人主页](http://www.mkaku.org/)
  - [Explorations节目](https://web.archive.org/web/20061001213002/http://www.kpfa.org/1pro_bio/1b_explo.htm)

[Category:美国物理学家](../Category/美国物理学家.md "wikilink")
[Category:美國科學作家](../Category/美國科學作家.md "wikilink")
[Category:日本裔美国人](../Category/日本裔美国人.md "wikilink")
[Category:哈佛大學校友](../Category/哈佛大學校友.md "wikilink")
[Category:加州大學柏克萊分校校友](../Category/加州大學柏克萊分校校友.md "wikilink")
[Category:紐約市立大學教師](../Category/紐約市立大學教師.md "wikilink")
[Category:加州人](../Category/加州人.md "wikilink")
[Category:亞洲裔美國科學家](../Category/亞洲裔美國科學家.md "wikilink")
[Category:20世紀物理學家](../Category/20世紀物理學家.md "wikilink")
[Category:21世紀物理學家](../Category/21世紀物理學家.md "wikilink")
[Category:美國反核電活動家](../Category/美國反核電活動家.md "wikilink")